[
    {
      "Question": "यदि बहुपद ax²-6x-6 के शून्यकों का गुणनफल 4 हो, तो a का मान होगा ?",
      "Options": "2/3 @ -2/3 @ 3/2 @ -3/2",
      "correctOption": 4,
      "Chapter": "बहुपद"
    },
    {
      "Question": "p(x) = x² – 3x – 4 का x = -1 के लिए निम्न में से कौन-सा मान होगा ?",
      "Options": "1 @ -1 @ 0 @-4",
      "correctOption": 3,
      "Chapter": "बहुपद"
    },
    {
      "Question": "बहुपद x² – 9x + a के शून्यकों का गुणनफल 8 है, तब इसके शून्यक हैं –",
      "Options": "1, 8 @ 1, -8 @ -1, 8 @-1, -8",
      "correctOption": 1,
      "Chapter": "बहुपद"
    },
    {
      "Question": "बहुपद 2y³ – 3y⁴ + 4 का घात निम्न में से कौन है ?",
      "Options": "1@2@3@4",
      "correctOption": 3,
      "Chapter": "बहुपद"
    },
    {
      "Question": "निम्नलिखित में से किस द्विघात बहुपद के शून्यकों का योग √2 और गुणनफल 1/3 है ?",
      "Options": "3x² – 3√2x +1 @ x² – √2x – 3 @ 3x² + 3√2x + 1 @3x² – √2 + 2",
      "correctOption": 1,
      "Chapter": "बहुपद"
    },
    {
      "Question": "निम्न में से कौन बहुपद नहीं है ?",
      "Options": "x^2+ √3 @ -5x @ 3x^5 + x½ + 3@ x^2 + 4x + 4",
      "correctOption": 3,
      "Chapter": "बहुपद"
    },
    {
      "Question": "द्विघात बहुपद 3x² – 3x + 1 के शून्यकों (मूलों) को योगफल है –",
      "Options": "1 @ -1 @ -1/3 @ 1/3",
      "correctOption": 1,
      "Chapter": "बहुपद"
    },
    {
      "Question": "बहुपद 4x² – 4x + 1 के मूलों (शून्यकों) का गुणनफल होगा –",
      "Options": "-1 @ 1 @ ¼ @ 0",
      "correctOption": 3,
      "Chapter": "बहुपद"
    },
    {
      "Question": "अगर α और β बहुपद 2x^2 + 3x – 6 के शून्यक हों, तो (α+β)² का मान क्या होगा ?",
      "Options": "9/4 @ 4/9 @ -9/4 @-4/9",
      "correctOption": 1,
      "Chapter": "बहुपद"
    },
    {
      "Question": "एक द्विघात बहुपद का घात होता है –",
      "Options": "1@2@3@0",
      "correctOption": 2,
      "Chapter": "बहुपद"
    }
  ]